樹仁副校監：欣賞青年爭公義

樹仁副校監：欣賞青年爭公義

樹仁大學

【本報訊】樹仁大學副校監胡懷中昨向全體師生發表公開信，沒有像港大校長張翔般譴責7.1晚佔領立法會的示威者，僅對衝擊場面「感到心憂神傷」。中大校長段崇智亦向師生校友發信，建議政府與各方成立對話平台，踏出和解一步。港大校友關注組則發聲明批評校長張翔迴避問題，未有對年輕人表達關懷，是「助紂為虐」。

相關新聞：警不准7.7遊行經廣東道

中大段崇智倡設對話平台

胡懷中指近幾周的社會運動，空前浩大，標誌着港人為這片土地努力發聲。對於青年勇於表達意見，爭取理想與公義，他表示校方一貫欣賞支持。他續指7月1日示威者衝擊立法會，「確實令我們感到心憂神傷」。公開信稱：「暴力從來不是解決問題的方法。現階段若停留於重申立場，諉過指摘，於事無補。」他期望同學在面對社會及人生的種種挑戰時，作出利眾利己，無悔青春的抉擇。

中大校長段崇智昨亦向師生及校友發表公開信，表示近日社會爆發的矛盾、衝突及其導致的信心危機，着實令人痛心。他呼籲各方以開放坦誠的態度，尋找出路，緩和對峙的局面，並建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益，讓各界持份者與政府踏出和解的一步。

港大校長張翔日前發出聲明，表示對立法會大樓發生的暴力事件深感痛心，並指破壞性的行動應予譴責。港大校友關注組及香港大學教師及職員會昨日回應指，張翔作為一個校長及學者，不但未有探究事件的因由，在其聲明中只對相關示威者予以譴責，迴避事件牽涉的政治問題。

聲明續指，張翔未有承擔大學校長的責任，表現對年輕人的關懷，及調解年輕人和政府之間的矛盾，令不少港大生及教職員失望，亦有助紂為虐之嫌。關注組已發起聯署，對張翔發表的聲明表示遺憾，同時期望他能為因是次抗爭而面對法律或情緒問題的學生提供支援。

■記者李思潁

上一則
上一則
要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件

下一則
下一則
泛民：會議室損毀輕可審撥款

警不准7.7遊行經廣東道
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」
反送中奪四命 300人追思墮斃教大生
杜汶澤驅車救粉絲
C AllStar：沒有剩你一個
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱
大律師公會促獨立查7.1衝突
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦
警處理示威OT 傳補水代補假
穆迪：港一國兩制2047前或消失
要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件
泛民：會議室損毀輕可審撥款
前女警6.12見證：警察無異暴徒
英議員斥港警司 警察協會去信促道歉
博士生 佔領者無悔脫下口罩
市民第三日絕食：特首罪魁
前美駐港領事：港或失自治
中電通告籲員工避開示威者
反送中集氣大會八千人撐孩子有你們 媽媽才有夢

唔洗收政府錢，講野真係大聲啲

正名樹仁大學

條垃圾港大校長根本不是香港人（？），做expat 口不擇言，冇腦，焗住跟老闆同一口吻

TreeU

全港海拔最高學府好嘢